網民熱話：腸仔包循環再用製薄餅？麵包店反駁遭抹黑

2018-04-16

麵包店被指重用腸仔製薄餅。(Facebook群組「巴打絲打「05食在香港」Facebook Club」圖片)

眼不見為乾淨，是飲食業的潛規則？昨日(15日)一名自稱曾在葵涌一間麵包店工作的前員工爆料，指控該麵包店每日將賣剩的腸仔包中香腸抽起，繼而循環再製作薄餅。從照片所見，大量香腸被浸在水中，當中部分香腸仍黏着麵包殘渣及發黑，有網民擔心衞生問題，惟該麵包店的負責人向東網呼冤，指懷疑一名前員工刻意抹黑，強調每日會將賣剩麵包倒到垃圾桶，並無重用餡料。

昨凌晨一名在Facebook群組「巴打絲打『05食在香港』Facebook Club」新註冊成員，圖文並茂，指控葵盛東邨一間麵包店過去將賣剩麵包餡料抽起，疑雪藏10多天後，循環再用，作為餡料製成薄餅發售。

從照片可見，數十條完整未切的香腸，浸在一個白色水桶中，部分香腸看似較為鮮紅，有部分則顏色暗沉，更附着麵包殘渣。該網民認為狀甚惡心，認為是將賣剩的腸仔飽的腸仔抽出。而另外一段影片所見，有人正在切香腸，並將切好的香腸放在一個紅色膠盆內。

然而，並非所有網民均認為事件中麵包店手法有問題。有不少網民反撐這個麵包餡料重用法，認為發文者「大驚小怪」，只要食物本身沒有壞就沒有問題，更有人指不少凍肉處理方法如是，介意就不要在外進餐。部分網民懷疑發文者用假帳戶，存心抹黑。

「你今次真係要幫我澄清！（開業）18年都未畀人咁話過！」東網記者聯絡到麵包店姓張老闆，老闆強調，麵包店每日會將賣剩麵包倒進垃圾桶，重用一說為「惡作劇」，又指會考慮尋求法律途徑，控告該名前員工。

網民有話說

Sumsum Lo：凍肉都係咁擺2年啦，唔係咩？

Ophelia Lam：我都接受到，乾淨無壞無問題啊。

Ip Pinkip Istly：你估呢度大陸咩，你話畀條膠腸你咬就話驚啫，大把舖頭係咁啦～大驚小怪。

睇開白粉報嘅真係連基本常識智商都冇
個腸仔包擺左出去常溫全日再拎返去浸水，中間已經有足夠多嘅時間環境俾細菌滋生，仲夠膽擔保話無事？